Acuerdo de licencia de usuario final para el software

IMPORTANTE. LEER DETENIDAMENTE: este Acuerdo de licencia de usuario final (“EULA”) es un acuerdo legal entre usted (una persona o entidad) y Samsung Electronics Co., Ltd. (“Samsung”) para el software, de propiedad de Samsung, y sus afiliados y terceros proveedores y otorgadores de licencias, que acompaña a este EULA, que incluye el software informático y puede incluir medios asociados, materiales impresos, documentación electrónica o “en línea” relacionados con el uso que usted realice de este dispositivo (“Software”). 

Este dispositivo requiere el uso de un software precargado en su operación normal. AL USAR EL DISPOSITIVO O SU SOFTWARE PRECARGADO, USTED ACEPTA LOS TÉRMINOS DE ESTE EULA. SI NO ACEPTA ESTOS TÉRMINOS, NO USE EL DISPOSITIVO NI EL SOFTWARE. 

1. OTORGAMIENTO DE LICENCIA. Samsung le otorga los siguientes derechos siempre que cumpla con todos los términos y condiciones de este EULA: usted podrá instalar, usar, tener acceso, mostrar y ejecutar una copia del Software en el disco duro local u otro medio de almacenamiento permanente de un equipo y usar el Software en un equipo o dispositivo móvil a la vez, y no podrá poner el Software a disposición de una red donde múltiples equipos podrían utilizarlo al mismo tiempo. Podrá hacer una copia del Software en la máquina, en un formato compatible y solo con fines de respaldo; siempre que dicha copia de respaldo incluya todos los derechos de autor u otros avisos de propiedad contenidos en el original.

Es posible que algunos elementos del Software estén sujetos a licencias de código abierto. Las disposiciones de la licencia de código abierto pueden invalidar algunos de los términos de este EULA. Ponemos a su disposición las licencias de código abierto pertinentes en la sección Avisos legales del menú Configuración de su dispositivo.

2. RESERVACIÓN DE DERECHOS Y PROPIEDAD. Samsung se reserva todos los derechos que no se le otorgan expresamente en este EULA. El Software está protegido por derechos de autor y otras leyes y tratados de propiedad intelectual. Samsung o sus proveedores son propietarios del título, los derechos de autor y otros derechos de propiedad intelectual del Software. El Software es licenciado, no se vende.

3. LIMITACIONES DE LOS DERECHOS DEL USUARIO FINAL. No puede realizar ingeniería inversa, desmontar, descompilar, o de otro modo, intentar descubrir el código fuente o los algoritmos del Software (salvo y solo en la medida que dicha actividad esté expresamente permitida por la ley aplicable sin importar esta limitación), modificar o desactivar cualquier característica del Software, o crear trabajos derivados del Software. No puede alquilar, arrendar, prestar, sublicenciar ni proporcionar servicios de hosting comercial con el Software.

4. CONSENTIMIENTO PARA EL USO DE DATOS. Usted acepta que Samsung y sus afiliados pueden recopilar y usar la información técnica recopilada como parte de los servicios de soporte del producto relacionados con el Software que se le proporcionó, si los hubiera, como IMEI (su número de identificación único del dispositivo), número de dispositivo, nombre del modelo, código del cliente, registro de acceso, la versión de SW actual del dispositivo, código de país móvil (MCC, Mobile Country Code), código de red móvil (MNC, Mobile Network Code). Samsung y sus afiliados podrán usar esta información exclusivamente para mejorar sus productos o proporcionarle servicios o tecnologías personalizados y no divulgarán esta información de una forma que lo identifique personalmente. Su información se tratará en todo momento de acuerdo con la Política de privacidad de Samsung, que puede consultar en: http://account.samsung.com/membership/pp.

5. ACTUALIZACIONES DE SOFTWARE. Samsung podría proporcionarle o poner a su disposición actualizaciones, suplementos y componentes complementarios (si los hubiera) del Software, incluyendo correcciones de errores, mejoras de servicio (parcial o total), productos o dispositivos, y actualizaciones y mejoras de cualquier software instalado previamente (incluidas versiones totalmente nuevas), (en adelante, "Actualización") después de la fecha de obtención de su copia inicial del Software para mejorar el software y en última instancia, mejorar su experiencia de usuario con el dispositivo. Este EULA se aplica a todos y cada uno de los componentes de la actualización que Samsung podría proporcionarle o poner a su disposición después de la fecha de obtención de su copia inicial del Software, a menos que sean incluidos otros términos junto con dicha actualización. Para utilizar el Software proporcionado mediante esa Actualización, usted deberá contar con una licencia de Software identificada por Samsung como idonea para la Actualización. Tras la Actualización, puede que usted ya no pueda utilizar el Software que sirvió de base para la idoneidad de Actualización. La versión actualizada del Software puede añadir nuevas funciones y, en algunos casos limitados, puede eliminar funciones existentes.

Por lo general la Actualización estará siempre disponible, pero en algunas circunstancias limitadas, las actualizaciones de Software sólo serán ofrecidas por su operador de red y las actualizaciones de Software se regirán por su relación contractual con el operador de red.

Con la función "Actualización automática" activada (como en la configuración predeterminada en el menú de Actualización del sistema o en el menú de Seguridad en Ajustes), el dispositivo descargará algunas actualizaciones de forma automática de vez en cuando. Sin embargo, el dispositivo le pedirá su consentimiento antes de instalar cualquier Actualización. Sin embargo, dada la importancia de recibir actualizaciones de Software de seguridad en el momento oportuno para defenderse de nuevas amenazas, tal Actualización puede ser descargada e instalada automáticamente. Le recomendamos que compruebe periódicamente la disponibilidad de nuevas Actualizaciones para su dispositivo. Si desea no usar datos de red para descargar las Actualizaciones, debe activar la opción “Solo Wi-Fi” en Ajustes.

6. Algunas características del Software pueden requerir que su dispositivo tenga acceso a Internet y pueden estar sujetas a las restricciones impuestas por su proveedor de red o de Internet. A menos que su dispositivo esté conectado a Internet a través de Wi-Fi, tendrá acceso al Software a través de la red móvil, lo que puede ocasionar costos adicionales según su plan de pago. Además, algunas de las características del Software pueden verse afectadas por la idoneidad y el rendimiento del hardware o el acceso a datos de su dispositivo. 

7. TRANSFERENCIA DEL SOFTWARE. Usted no puede transferir este EULA ni los derechos al Software otorgados en el mismo a terceros, a menos que sea en relación con la venta del dispositivo móvil que acompaña al Software. En tal caso, la transferencia debe incluir todo el Software (incluidas todas las partes que lo componen, los materiales de medios e impresos, cualquier actualización y este EULA) y usted no puede conservar ninguna copia del Software. La transferencia no puede ser una transferencia indirecta, como una consignación. Antes de la transferencia, el usuario final que reciba el Software deberá aceptar todos los términos del EULA.

8. RESTRICCIONES DE EXPORTACIÓN. Usted reconoce que el Software está sujeto a restricciones de exportación de varios países. Usted acepta cumplir con todas las leyes internacionales y nacionales aplicables al Software, incluidas todas las leyes y regulaciones de restricción de la exportación. 

9. TERMINACIÓN. La vigencia de este EULA durará hasta su terminación. Sus derechos bajo esta Licencia terminarán automáticamente sin previo aviso de Samsung si usted no cumple alguno de los términos y condiciones de este EULA. Cuando este EULA termine, deberá dejar de utilizar el Software y destruir todas las copias, totales o parciales, de dicho software.

10. Exención de garantía. A MENOS QUE SE ESTIPULE POR SEPARADO EN UNA GARANTÍA LIMITADA EXPRESA POR ESCRITO QUE SE ADJUNTE A SU DISPOSITIVO, TODO EL SOFTWARE PROPORCIONADO POR SAMSUNG CON ESTE DISPOSITIVO MÓVIL (YA SEA QUE SE INCLUYA CON EL DISPOSITIVO, SE DESCARGUE O SE OBTENGA DE OTRA MANERA) SE PROPORCIONA “TAL CUAL” Y “SEGÚN SE ENCUENTRE DISPONIBLE”, SIN GARANTÍAS DE NINGÚN TIPO DE SAMSUNG, YA SEAN EXPRESAS O IMPLÍCITAS. EN LA MAYOR MEDIDA POSIBLE DE ACUERDO CON LA LEY APLICABLE, SAMSUNG NO SE HACE RESPONSABLE DE NINGUNA GARANTÍA EXPRESA, IMPLÍCITA O LEGAL, INCLUIDAS, ENTRE OTRAS, LAS GARANTÍAS IMPLÍCITAS DE COMERCIALIZACIÓN, CALIDAD SATISFACTORIA O ESFUERZO PROFESIONAL, APTITUD PARA UN PROPÓSITO PARTICULAR, CONFIABILIDAD O DISPONIBILIDAD, EXACTITUD, AUSENCIA DE VIRUS, DISFRUTE, NO INFRACCIÓN DE DERECHOS DE TERCEROS U OTRA INFRACCIÓN DE DERECHOS. ALGUNAS JURISDICCIONES NO PERMITEN LAS EXCLUSIONES O LIMITACIONES DE GARANTÍAS IMPLÍCITAS, POR LO QUE LAS EXCLUSIONES O LIMITACIONES ANTERIORES PODRÍAN NO APLICARSE EN SU CASO. NO SE CONSIDERARÁ QUE UN CONSEJO O INFORMACIÓN, ORAL O ESCRITO, OBTENIDOS POR USTED DE SAMSUNG O SUS AFILIADOS ALTERAN ESTA EXENCIÓN DE GARANTÍA DE SAMSUNG EN RELACIÓN CON EL SOFTWARE, NI CREAN NINGUNA GARANTÍA DE NINGÚN TIPO DE SAMSUNG. 

11. APLICACIONES DE TERCEROS. Algunas aplicaciones de terceros se pueden incluir con, o descargar desde el dispositivo móvil. Samsung no hace ninguna declaración de ningún tipo acerca de ninguna de estas aplicaciones. Dado que Samsung no tiene control sobre tales aplicaciones, usted reconoce y acepta que Samsung no es responsable de la disponibilidad de estas aplicaciones, así como de ningún contenido, publicidad, producto, servicio u otros materiales que se encuentren o estén disponibles en dichas aplicaciones. Usted reconoce y acepta expresamente que el uso de aplicaciones de terceros será bajo su propio riesgo y que el riesgo completo de calidad, rendimiento, exactitud y esfuerzo satisfactorio es de usted. Depende de usted tomar precauciones para asegurarse de que lo que seleccione para su uso está libre de elementos como virus, gusanos, caballos de Troya y otros elementos de naturaleza destructiva. Las referencias en este dispositivo móvil a cualquier nombre, marca, producto o servicio de terceros se proporcionan exclusivamente como una conveniencia para usted, y no constituye ni implica respaldo, patrocinio o recomendación de, o afiliación con el tercero o sus productos y servicios. Usted acepta que Samsung no será responsable ni tendrá obligación, directa o indirecta, por ningún daño o pérdida, entre otras, cualquier daño al dispositivo móvil o pérdida de datos, causada o supuestamente causada por o en conexión con, el uso o la confianza en cualquier contenido, producto o servicio de terceros disponibles en o a través de cualquiera de estas aplicaciones. Usted reconoce y acepta que el uso de cualquier aplicación de terceros se regirá por los Términos de Uso, Acuerdo de licencia, Política de Privacidad u otro acuerdo del tercero proveedor de las aplicaciones y que cualquier información o dato de carácter personal que proporcione, ya sea consciente o inconscientemente, a dicho tercero proveedor de aplicaciones, estará sujeto a la política de privacidad del tercero proveedor de aplicaciones, si tales políticas existen. SAMSUNG SE EXIME DE TODA RESPONSABILIDAD POR CUALQUIER DIVULGACIÓN DE INFORMACIÓN O CUALQUIER OTRA PRÁCTICA DE CUALQUIER TERCERO PROVEEDOR DE APLICACIONES. SAMSUNG SE EXIME EXPRESAMENTE DE TODA GARANTÍA CON RESPECTO A SI SU INFORMACIÓN PERSONAL ES CAPTURADA POR CUALQUIER TERCERO PROVEEDOR DE APLICACIONES O AL USO QUE PUEDA HACER DICHO TERCERO PROVEEDOR DE APLICACIONES DE LA INFORMACIÓN PERSONAL.

12. APLICACIONES DE SAMSUNG. Es posible que determinadas aplicaciones y servicios de Samsung se incluyan o se descarguen en este dispositivo móvil. Muchos de ellos requieren una inscripción como miembro de Samsung Services ("Cuenta Samsung"), y sus derechos y obligaciones se establecerán por separado en términos y condiciones y políticas de privacidad de la Cuenta Samsung. Hay aplicaciones que no pertenecen a la Cuenta Samsung y que requieren su consentimiento por separado para sus términos y condiciones y políticas de privacidad. Usted reconoce y acepta expresamente que el uso de dichas aplicaciones y servicios estará sujeto a los términos y condiciones y políticas de privacidad aplicables.

13. Limitación de responsabilidad. SAMSUNG NO SERÁ RESPONSABLE DE LOS DAÑOS Y PERJUICIOS DE CUALQUIER NATURALEZA QUE SURJAN DE O TENGAN RELACIÓN CON EL USO O LA IMPOSIBILIDAD DE USO DEL SOFTWARE O DE CUALQUIER APLICACIÓN DE TERCEROS, SU CONTENIDO O FUNCIONALIDAD, INCLUIDOS ENTRE OTROS, DAÑOS CAUSADOS POR O RELACIONADOS CON ERRORES, OMISIONES, INTERRUPCIONES, DEFECTOS, DEMORA EN LA OPERACIÓN O TRANSMISIÓN, VIRUS DE COMPUTADORA, FALLA EN LA CONEXIÓN, COSTOS DE RED, COMPRAS EN LA APLICACIÓN Y TODOS LOS DEMÁS DAÑOS DIRECTOS, INDIRECTOS, ESPECIALES, INCIDENTALES, EJEMPLARES O EMERGENTES, INCLUSO SI SE HA ADVERTIDO A SAMSUNG DE LA POSIBILIDAD DE DICHOS DAÑOS. ALGUNAS JURISDICCIONES NO PERMITEN LA EXCLUSIÓN O LIMITACIÓN DE DAÑOS INCIDENTALES O EMERGENTES, POR LO QUE LAS EXCLUSIONES O LIMITACIONES ANTERIORES NO PUEDEN APLICARSE EN SU CASO. SIN PERJUICIO DE LO ANTERIOR, LA RESPONSABILIDAD TOTAL DE SAMSUNG ELECTRONICS CO. ANTE USTED POR TODAS LAS PÉRDIDAS, DAÑOS, CAUSAS DE ACCIÓN, INCLUIDAS ENTRE OTRAS LAS BASADAS EN CONTRATO, AGRAVIO, O CUALQUIER OTRA FORMA, QUE SURJAN DEL USO DEL SOFTWARE O DE APLICACIONES DE TERCEROS EN ESTE DISPOSITIVO MÓVIL, O CUALQUIER OTRA DISPOSICIÓN DE ESTE EULA, NO PODRÁ SUPERAR EL MONTO QUE EL COMPRADOR PAGÓ ESPECÍFICAMENTE POR ESTE DISPOSITIVO MÓVIL O CUALQUIER APLICACIÓN DE TERCEROS QUE SE INCLUYA CON ESTE DISPOSITIVO MÓVIL. LAS LIMITACIONES, EXCLUSIONES Y RENUNCIAS ANTERIORES (INCLUIDAS LAS SECCIONES, 10, 11, 12 Y 13) SE APLICAN EN LA MEDIDA MÁXIMA PERMITIDA POR LA LEY APLICABLE, INCLUSO SI LA COMPENSACIÓN NO CUMPLE CON SU PROPÓSITO ESENCIAL.

14. LEY APLICABLE. Este EULA se rige por las leyes de la jurisdicción donde usted reside, sin consideración a su conflicto de disposiciones legales. Este EULA no se regirá por la Convención de las Naciones Unidas sobre los Contratos de Compraventa Internacional de Mercaderías, cuya aplicación queda expresamente excluida. 

15. RESOLUCIÓN DE CONFLICTOS. 
Si un conflicto, desacuerdo o diferencia que surja de cualquier forma a partir de este EULA o de su uso del Software no se soluciona de forma amistosa, estará sujeto a la jurisdicción no exclusiva de los tribunales de la jurisdicción de su país de residencia. Sin perjuicio de lo anterior, Samsung puede solicitar reparaciones conforme a mandato judicial (o un tipo equivalente de mandato legal) en cualquier jurisdicción.

16. ACUERDO COMPLETO; DIVISIBILIDAD. Este EULA constituye el acuerdo completo entre usted y Samsung en relación con el Software y reemplaza a todas las comunicaciones, propuestas y representaciones previas o simultáneas, orales o escritas con respecto al Software o a cualquier otro tema cubierto por este EULA. Si alguna disposición de este EULA fuera declarada nula, no válida, inaplicable o ilegal, las demás disposiciones permanecerán en plena vigencia y efecto. 

